## Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.
Переменные let и const появились относительно недавно, раньше были только var.

К переменным var можно обращаться до объявления (будет undefined). К let и const только после.

Переменные let и const доступны только внутри блока в котором заданы {}. Var доступна везде, только если она задана не в функции. Если задана внутри функуции - доступна только внутри функции.

const отличается тем, что нельзя переназначить ей значение

##Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

Устаревший способ. Удобнее когда переменная используется только внутри конкретного блока. Не за чем до объявления обращаться к переменной